---
title: "H2testw (Windows)"
---

{% include toc title="Table of Contents" %}

### Leitura Obrigatória

Esta é uma seção adicional para verificar erros no seu cartão SD usando h2testw.

Dependendo do tamanho do seu cartão SD e da velocidade do seu computador, este processo pode demorar até várias horas!

Esta página é destinada apenas a usuários do Windows. Se você não estiver no Windows, confira as páginas [F3 (linux)](f3-(linux)) ou [F3X (mac)](f3x-(mac)).

### What you need

* A versão mais recente do [h2testw](http://www.heise.de/ct/Redaktion/bo/downloads/h2testw_1.4.zip)

### Instructions

1. Copie `h2testw.exe` do h2testw `.zip` para a sua área de trabalho
1. Insira o cartão SD no seu computador
1. Execute o arquivo `h2testw.exe`
1. Selecione "English"
1. Clique em "Select target"
1. Selecione a letra de unidade do seu cartão SD
1. Certifique-se de que "all available space" esteja selecionado
1. Clique em "Write + Verify"
1. Aguarde até que o processo seja concluído

___

Se o teste mostrar o resultado `Test finished without errors`, o seu cartão SD está normal e você poderá apagar todos os arquivos `.h2w` do seu cartão SD
{: .notice--success}

Se o teste mostrar outros resultados, o cartão SD pode estar corrompido ou danificado e você pode ter que substituí-lo!
{: .notice--danger}

### Return to [Get Started](get-started)
{: .notice--primary}
